%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
\section{研究问题}


\begin{frame}{研究问题}
  \question{数据一致性问题: 如何保障数据副本之间的一致性?}
  
  \vspace{0.30cm}

  \fig{width = 0.80\textwidth}{figures/data-inconsistency-comment-reordering.pdf}
  {社交网络中, (由于消息乱序) 不同副本节点所呈现的数据 (对话) 不一致 \citeinbeamer{Lloyd}{CACM}{14}.}
\end{frame}  


\begin{frame}{研究问题}
  \question{数据一致性问题: 如何保障数据副本之间的一致性?}
  
  \vspace{0.30cm}

  \begin{figure}[h!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{max totalsize = {0.8\textwidth}{0.70\textheight}, center}
      \input{figures/data-inconsistency-update-lost}
    \end{adjustbox}
    \caption{多设备文件共享时, 更新丢失 ($\#N = 3, \#W = 2, \#R = 1$).}
  \end{figure}
\end{frame}  


\begin{frame}{研究挑战}
  数据一致性 (保障) 问题的三个层面:
  \begin{itemize}
	\item 数据类型
	  \begin{itemize}
	    \item 简单读写变量, 事务对象
	    \item 队列, 并查集等数据结构 
	  \end{itemize}
	\item 一致性需求
	  \begin{itemize}
	    \item 多样化 (\textcolor{red}{causality; see my updates})
	    \item 精细化 (\textcolor{blue}{stale allowed; in most cases})
	  \end{itemize}
    \item 一致性保障
      \begin{itemize}
        \item 分布式维护算法
        \item 量化系统执行, 后验客户对一致性的(精细)需求
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}
